(截至1900) 929香港大事回顧 What's happening in HK on 929?

抱歉小弟英文廢，儘量譯住先，各位手足接力
煲大支共70大壽前夕，港共大肆打壓港人

1) 近距離向立法會議員面部噴射胡椒噴霧
Directing pepper spray at the face of a pan-democratic LegCo member, Heidi Chu, at arm's length

《朱凱迪質疑警察即被噴胡椒噴霧》

2) 為打壓港人示威權利，於鬧市亂放TG行戒嚴之實，甚至波及輪椅人士
Suppressing freedom of assembly by firing teargas to the crowd in Causeway Bay (downtown of HK) before any conflict happened (while martial law has not been imposed, yet)

《黑警連輪椅人士都唔放過》

3) 闖入教堂私人地方進行搜捕
Searching and arresting teenagers in the Chinese Methodist Church in Wan Chai

《popo入教堂拉人， 推佢上國際頭條》

4) 疑似布袋鉛彈打中印尼記者右眼 (32:00)
Targeting the right eye of an Indonesia journalist with bean bag round

《17:00 印尼記中眼部中彈，倒地不起，被鎖上手扣》(註：冇上手扣)

5) 疑似催淚彈打中示威者左眼，制服後拒絕急救員進行人道救援
Targeting the left eye of a protester, and refusing the first-aider's help after having arrested the protester

《[求認人|危殆] 示威者被擊中，彈殼仍停留在眼部位置，狗拒急救》

6) 人群之中開真鎗 (00:45)
Firing real bullet in crowd

《[突發有片]立場新聞拍到喬裝示威者黑警開真槍》
《1742 灣仔莊士敦道警員向示威者開真槍！！》

7) 於特首辦高處向市民開槍，且事前毫無預警
Firing teargas (seemingly) to the protesters on the street from the rooftop of CE's office without any warning

8) 露出笑容，於高處對下方示威者進行狙擊
Showing a sinister smile after firing at the protesters

《[推上國際] 警察笑住開槍》

9) 偽裝示威者，策動恐襲、放火、煽動暴亂
Dressing like the protesters and engaging in fights, arsons and riots

《緊急請注意 20個臥底係廁所換衫 滲入人群》
《蘋果Live有個阿叔睇住卧底放火》

10) 屢次有示威者被捕後昏迷、甚至傳聞有失禁情況
Several times of arrested protesters being found unconscious, with rumor that one of them was once incontinent

《再有人死？》
《突發！！黑警又打撚死人呀》
《金鐘直播有人比狗打到失去知覺》

11) 屢次對已被制服示威者施以酷刑
Torturing the arrested protesters

《(屌你老母) 將已被捕手足單手址起再扔落地》
《警畜酷刑》

12) 公然性侵已被制服女示威者
Sexually harassing female protester

《突發 防暴公然扯女仔件衫》

13) 傳媒聯絡隊動手襲撃圍觀外國人，並反指對方襲警
Assaulting a foreigner and framing him for assaulting police (and the blue jacket guy is from PPRB)

14) 工黨常委西貢遭白衣人襲撃
A standing committee of the pan-democratic Labour Party being assaulted in Sai Kung

時間不及詳細整理圖/片資料來源，包括並不限立場新聞、眾新聞、RTHK、港大學苑、蘋果新聞、傑出男公關、on9仔女同盟會(on9限定)、萬人齊撐！！！快發牌比香港電視！！！

自推1/10

自推2/10

自推3/10

自推4/10

自推5/10

大家幫手推下行動Post !!!!!

聽日三罷！

[緊急]9.30三罷！同我推上熱門！

自推6/10

自推7/10

自推8/10

自推9/10

自推10/10

認真post又冇人理了

wish

今日咁多前線手足犧牲
大家唔可以浪費佢地嘅付出架

呀

死黑警

推

應該出Twitter Link

pish

諗住快快手整理住一輪
之後再fact check吓搵返多啲圖同片

同埋等啲英文好啲嘅手足proofread吓先

Push

推呀

推唔起嘅點解

其他見到嘅巴打幫幫手推上去

唉以後唔再出post喇心淡

推唔郁

Twitter reddit

太重推唔郁

宜家多左樣：魔警笑住噴記者

PUSHHHHHHHHHHHHH

p

p牌仔，推不動

#法律知識

警方可以根據警隊條例54(1)對任何行動可疑的人，或54(2)對任何有合理懷疑已犯法的人進行截查。

若你被無理截查，本頻道建議直接引用法律條文質問警方：
✅根據哪一條警隊條例進行截查；
✅如果回答54(1)，可追問警方為何你行動可疑；
✅如果回答54(2)，請追問警方為何懷疑你已經或準備犯法。

案例指出警方應根據客觀事實（時間、地點、現場情況、行為等）作主觀判斷。

‼️截查期間，警方不能要求你解鎖或關閉手機。

PUSH

仲有恰9個弱能人士

It’s fucking crazy

點解無人like同推

推埋依個

推！！！！！

點解冇人推呢個